北 區 超 深 水 埗 變 最 窮 社 區

扶貧委員會分析本港各區貧窮情況，18區之中， 北區去年成為最窮社區，因貧窮率最高，貧窮人口佔該區人口18.7%。五大貧窮社區其餘四大，分別依次為深水埗（16.8%）、元朗（16.8%）、葵青（16.4%）及觀塘（16.2%）。

按18區劃分的貧窮地圖，北區前年仍是排第10位，去年突然超前越過長居第一位的深水埗並首次「奪冠」，貧窮率由前年14.2%大升至去年18.7%；第二位是深水埗和元朗，前者貧窮率較前年微跌0.2個百分點，後者升0.8個百分點，由前年的第4位升至第3位。

雖然被指最窮社區，但人口老化問題並未入侵北區。該區人口年齡中位數為40歲，是18區中第二低；若以15歲以下年輕人佔區內人口的比例而論，北區更是最高。

教育大學社會政策講座教授周基利表示，貧窮率除了受年齡影響，亦要考慮區內人士的學歷、就業情況等。

他估計，天水圍是拉高北區貧窮率的一大原因，「天水圍人教育程度普遍較低，出市區搵工難，而區內就業的工作薪金不太理想。」

雖然紅字係事實，但關北區咩事

天水圍關北區咩事？

放🐂區

愈多支那人地區就愈窮

條友連18區都唔識

挑, 仲話教育大學
收皮啦大學

天水圍人同北區有咩關係

教中幾時變左教大

個教授地理攞u？

笑死

天水圍係元朗區喎

笑撚死

北區不是港島北區

元朗明明第一

小學畢業未？

叫佢收下皮啦屌 北區不嬲講緊上水粉嶺

大佬啊，邊個識你咩天水圍咩，不用分得那麼細，反正都係一樣

其實句野改返上水粉嶺都應用到

一路以為北區係指筲箕灣嗰邊

北咩區！天水圍就天水圍啦

北區 唔係上水 , 粉嶺?

北角唔撚北 東涌唔撚東

香港除左衰野 仆街野拎冠軍重有咩第一

Yes

北區有咁多窮人
我住歌賦嶺真係唔知

睇到成頭問號

無人口老化問題
但又會係最窮社區
到底有幾多好食懶飛嘅人住喺嗰度

上粉沙打多窮人？無野呀！？班圍頭佬有米唔洗講
上水d樓都唔講得笑

佔幾多%啊

不嬲話左北區比大西北更加唔好住

而家D樓好多都係套丁...
波仔係古洞都儲左好多地...

個教授變咗笑點

睇個標題嚇咗一跳

天水圍係拉都拉低元朗區啦 做乜鳩

根本就係班大陸蝗拉高曬

算係咁啦,你估教授真係好叻咩

天水圍拉高左元朗區就真

佢個統計準則唔計房產？北區好撚多有物業收租唔駛返工架

+仲好多德國車出出入入

深水埗宜家d私人樓貴撚到 咩撚野滙x成兩萬蚊一呎 遲d剩係依班人都拉高唔少

深水步地理根本唔差
北區

天水圍其實點解要計入元朗？

北區最近一堆私樓起緊/起完都變最窮
肯定係上水公屋太多 大陸人又一大堆

北區同大埔區識分字

貧窮率由前年14.2%大升至去年18.7%
一年升咁多?!想知點解

係要衝出黎柒既

天水圍係北區

天水圍北?

上水舖租拍得住市區，聽聞樓梯底都4皮野，真係街都冇得瞓

教大 小學常識都fail

天水圍是拉高北區貧窮率的一大原因，天水圍人教育程度普遍較低

擺明全文個北區其實講天水圍啦

上水成個清河邨都係比大陸人住 入過去就知咩料

晏晝幼稚園放學 全撚部都講普通話

深水埗北區觀塘
十個人入面5個係毅進/唔識字/中三退學做跟車
簡直係香港地理界既ive

天水圍同北區本質上都係屬於深圳

北區從事經濟活動住戶比例及全職工作人口比例均為 18 區中最低，而較高技術在職人士比例（33.3%）亦與其他貧窮情況較嚴峻的地區（如元朗）相若，區內人士面對較大的貧窮風險。

呀教授不如照 report 讀好過啦
係要出黎柒

深水埗人嘅勝利

用南極圈做中心呀教授

上水中小學生基本上都用普通話溝通
唔信可以黎牛屎地區視察

弱智就唔好唔出聲

北區上水 粉嶺 仲有冇？

條條新邨都差唔多架啦

. 教丸d prof

西北同東北都已經成為蝗蟲天下

又搵人制造藉口想搞北區？

閘住！關粉嶺撚事

唔算多 認真
我果頭都有地 佢塊地唔算太大
不過係村口咁解

個人認為天水圍南正常過天水圍北，起碼多啲私樓

高級教授都分唔清狗定羊啦
呢個唔高級嘅分唔清18區又有幾奇

屯門都好窮

聯和墟一帶仲係好清泉，仲多咗間戲院

上水撚表示好想搬出市區住，冇市區最少都想到沙田

除咗綠悠軒嗰邊清泉d之外，污煙瘴氣，唔係人住

冇蝗蟲係真心正，但而家

以前就係
但而家有青山灣掃管笏同西鐵站班友平衡返
所以冇咁「嚴峻」

粉嶺 = 自閉區

北區大把蝗走水貨唔撚報稅

完全唔想住市區
d 空氣好差

藍地撚表示而家多左好多蝻

講緊天水圍北呀？

綜援山莊

講真粉嶺係好少大陸人 反而上水就好撚多 一入去就烏煙瘴氣 冇咩事都唔會去

北區定大西北區

個個講割讓你估講笑
根本新界西北都收曬皮

半山仔表示邊到都係窮

係北面仲唔係北區?
不願面對?

地皮都冇塊咪叫窮

佢係咪講天水圍北果區呀

痴線 元朗 咁多有錢人 都窮

到底係北區定天水圍呀？

元朗包括埋天水圍

天水圍北
北區
都係有個北

唔好睇少嘉湖山莊同埋柏慧豪園，複式單位都賣緊過千萬

其實嘉湖山莊 幾好住 又有會所 又近商場
利伸 由細住到大